老母性格愈黎愈難頂 好想搬出去住

但又無首期 又唔想租
係咪無得解決

搬去天橋底

太作賤自己 不了

如果仲有讀書就住hall

冇就...... 青年宿舍

如果唔係 就認命

我都係頂唔順老母又冇能力搬
性格、生活習慣、對好多嘢嘅睇法都格格不入，成日覺得對住佢好攰

叫老母搬會唔會簡單d

Grad咗年半有多
青年宿舍唔合申請資格啦

成日一日唔埋又嘈交真係好辛苦

同自己講 唔好同佢講太多野 廢事又踩親佢條尾
但最後次次都係唔記得 然後講得太多又嘈過

6000-8000都仲租到d百幾尺
唔洗忍

無你咁不孝

我已經習慣，由細到大都唔點理佢，因為真係唔啱channel
不過焗住要相處起上嚟，有時都會覺得激氣，成日要自己一個冷靜下

即時13:00
全世界入嚟推呢個post上熱門！

(煲大佢!!!) 白領工會有手足因罷工被OK便利店解僱！！嚴正譴責當局無理打壓，製造白色恐佈！！全城追擊OK便利店！！

百幾尺劏房
就算真係住200尺開放式 供都供得起就係無首期
同埋龍床盤真係有d抗拒

明明細個好d
呢幾年情況真係每況愈下

60歲啦 要更一早更咗啦掛我估？

自己一個住唔等於不孝掛？

人大咗，閱歷多咗，對好多嘢嘅睇法就會同父母唔同。
我老母又係啲唔肯update自己嘅人嚟，交水電煤仲會用電話pps嗰種，好難溝通

踢佢走咪得。 閪人抵佢有閪報，唔洗同情

18-30歲都申請得（好似係）

啱啱search咗

申請資格：

18至30歲為香港永久性居民的在職青年
在港無持有物業
單人申請月入不超過2.1萬元，總資產不超過36.4萬元
２人申請月入不超過4.2萬元，總資產不超過72.8萬元
輪候公屋人士亦可申請。

自己申請公屋囉

岩呀 細個呀媽性格唔會咁 愈大愈多架吵 性格又差極多 好難頂 但一諗起佢由細到大咁多年對自己都好就

冇錢同未有能力經濟獨立就要忍下嫁啦
勤力同節儉d 做返一年野點都可以搬出去住

利申：搬左出去住

無首期又唔想租，除左繼續忍仲可以點解決？

我老母仲成日話結婚後老婆住埋過嚟添，心諗自己人都覺得難頂，唔好咁害人
老人院環境又真係差嘅。諗緊以後如果搬到出去，老母老咗可能都係請個人睇住佢架啦。

完全明白呢個煩惱
我屋企唔只老母，老豆都溝通唔到
好簡單，例如去完廁所又kum板、食嘢唔好食到殘渣跌落地、沖涼要開抽氣扇，呢啲講好幾年都唔聽
係到肺炎先識得kum板
話佢呢，又反駁話我煩，又話幾十歲人學嘢無咁快，要將就吓
而家我返到屋企自閉入房，廢事同佢地嘈，又話我好難相處、態度差

而家見到佢地係打從心底有種厭惡感、壓力，由畢業到而家5年，越來越想搬出去，自己有能力嘅，只係租金好拿利，唔抵

有時好懷念大學去exchange果半年，有距離反而關係更好

而家成日內心好糾結，佢地年紀大，我問自己係咪唔好咁harsh，要孝順啲；另一方面係，每日一踏入呢個屋企都唔開心，唔舒服，唔知點好

老母放負機揮手區

月入三萬夠錢租啦

唔想比錢但又想搬出去住
樓主發夢等間屋空降？

等公屋啦

試下搵人同你夾租?

幾個月前搬咗出去自己住，自由自在返唔到轉頭
之前連間房都無，完全無撚私隱，做啲乜上咩網佢都睇到，我用緊headphone同fd打機吹水，佢照聽我講乜再搭我嗲

以前真係唔想聽佢講野，覺得好撚煩，放工返屋企想靜下但佢又會係咁同我講野。而家搬出去反而關係好咗，一星期返去食餐飯會同佢傾下計。

咁就比心機搵錢lo
我夠想離開香港去世界玩

一更完 會愈嚟愈難頂 我果個打橫嚟講
收埋我啲野 跟住我問佢放咗去邊 佢話我唔知喎我都冇見過仲要話我屈佢
屌 我又要再買過
跟住佢話你自己啲嘢要擺返係自己房
講撚到我間房好大
我心諗 我同搬出去好似冇乜分別

想佢地快啲死 見到佢地就覺得好嘔心

點解老母都係咁難頂
我都有諗過搬出去住
但係諗到同人供樓就覺得唔抵
唯有自己盡量儲多啲錢
起碼有一筆錢先可以諗買樓

以為自己開post

唯一唔同既係 我已經搬左出去自己一個住

我老母性格又差 講野又唔岩傾 成日淨係識講錢，
退左休日撚日響屋企，但飯又唔會煮

我而家都搬左出黎一個住，但老母平時都係冇煮開飯，想有個理由返去食餐飯都唔得

因為你大咗 佢對你嘅expectation唔同咗

唔想租 租即係幫業主供樓

我老母都係咁講
以前都好d 但依家絕對不了
難頂到爆 寄人籬下咁

我同老母已經無咗嗰種互信
成日我做d咩講d咩 我啊媽都諗向壞嗰邊 覺得我要激佢 對佢唔好
咁我自認 有時態度又係差咗d嘅

覺得好唔抵

夾租嘅話怕鬧交啊
始終每人生活習慣唔同
同埋有第個係屋企好多野都唔方便

有無試過坐低，坦承傾吓？

係 依家好矛盾
想同佢傾計又唔想同佢傾

一樣 但幾時先夠首期
起碼想要一房唔想要開放式

巴打租樓？

一個人住唔知幾爽

我老母都講多咗錢好多

不過想見下嘅咪約佢出黎食飯囉

住酒店

唔使首期，又唔使租樓，一次滿足你2個願望。

直接俾錢即住，省卻租樓要睇樓簽約，仲可能要揾裝修/傢俬煩惱。

坦承傾好難做得到
講唔出口

同埋有時本身佢嘅想法同口吻我都

都明，因為一早對大家有固定睇法
而且係熟人，好容易三句唔埋兩句就燥底、語氣差
所以我覺得同屋企人嘅牽絆真係難搞好多
我覺得自己同好多人一樣，逃避呢啲問題，好快就一世

我覺得父母好難改變，如果你仲有心改善關係，就有心理準備你係要踏出第一步果個，例如改善說話技巧、行動上做多啲嘢證明你係個成熟嘅人

咪係 樓主好少朋友

一開口就用啲經驗嚟撻你，e.g. 我話咗㗎啦/係咁㗎啦/你而家先知？
再唔係講啲佢接受唔到嘅新嘢/新睇法，就話你嘥氣/有踩冇讚
由細到大都係咁，所以真係覺得冇計傾

學我搬出去住，4900蚊租一間房

我係你啊媽你就要聽我講！
呢到係我屋企我話點就點！

有無話想儲幾多首期

咁你咪拍拖，害撚左人

一係就搵間二層嘅屋先好拍...

一房真係買到都驚將來後悔

4900 共用廚廁？

青年宿舍仲有咩選擇

樓上個個截左止了

要買一房起碼一球啦 仲要俾稅同裝修

same佢好鐘意搭嘴，又鐘意管你做緊咩明明食飯時間同平時都有同佢吹水傾計俾d私人空間呀大佬。不過最尾成日同佢講加我家姐生左個仔，就有多個細路去煩，唔使長期煩我

再唔係就情緒勒索
因為以前家境困難，真係佢一個撐起，但十幾廿年後仲成日拎出嚟講，話你唔幫/唔記得幫佢做嘢，就係冷血，冇良心。

發脾氣嗰陣就話自己要搬出去。

以前唔識咩叫情緒勒索嗰陣，見佢咁玩真係會內疚，但人越大就越討厭佢玩呢啲嘢，特別之前發現自己對身邊人都有少少咁嘅傾向，更加憎佢將呢啲嘢遺傳畀我

係要取捨的 如果你要一個比較好嘅生活就要付出金錢
邊有得擔心咁多
如果你眼光好 拎買樓筆錢來投資可能好過供30年樓

單人月入過
但資產唔過得唔得

stupid in finance

應該唔得掛

既然唔想住屋企 遲早都搬走 想買樓就唔好租屋了 你盡量月儲兩萬 存五年 都有一百萬首期 出去租屋難買樓 唔值 不如你每個月盡量儲多少少盡早買樓好過

學大劣人轉晒去離岸戶口

有幾難頂

搵人夾囉

冇錢共屋
有錢有FD ->夾租

五年過後一百萬仲得唔得
不過我預2年應該儲到一百萬嘅

好想搬出去住獨立下

香港D樓貴 唔預一個人住 起碼兩個人先供到 樓主有無另一半 一個一百萬x2兩百萬 但出去租屋真係儲唔到錢買樓

上年無咗另一半啦
如果唔係應該都已經上咗車

你幾歲

唔用pps用咩

老母仲話想等我結咗婚先搬出去住
利申19歲 想快啲搬

我以為我開左個post

Grad咗年半

同你一樣喎 我老母啲脾氣計時炸彈 一爆就搵翻以前啲嘢講 心情唔好又爆 講啲嘢好難聽 仲難聽過粗口
好難觸摸女人嘅心情
好就可以對你好好 煮好晒飯 有湯水飲 叫你小心身體

一模一樣！
真係難聽過粗口

話我係賤人

我明
我同佢都係完全唔啱傾，以前都係日日係咁聽佢呻同事點衰，無第二啲話題可以傾到，同佢講新聞時事都係棧搵交嗌。
而家share個Netflix比佢，每次返去都係介紹下啲劇佢睇，問下佢返工點關心下佢咁，陪佢一陣食個飯就走。

Same here 依排老母更年期，d性格差撚到不得了，又少少野都屌哂全屋。

我同老豆都話佢會唔會搞搞下有燥狂症，d脾氣臭到好撚難頂

你態度就唔好咁差啦 佢又冇欠你

同我兩個表弟一樣。佢地勁到係住喺同一間屋可以幾年都一句都唔同佢老母講當佢透明，最多答吓哦。電話都block q 左佢老母

佢坐果個位係會望到我個Mon，我唔打機又問我做咩唔打機，碌facebook咁啱見到有隻貓嘅相又搭嗲話好cute，問係咪我啲fd養，好似無時無刻都睇住我做咩咁好恐怖

有份工其實已經可以搬,問題係決心有無咁大

利申,13k照樣自己住

見你前面憎你後面 你讀屎片㗎 咁簡單都唔識...同我躝
侍住有間屋企就乜都佢啱晒 最憎佢威脅我仲要靠佢 所以要聽佢話

咁癌重，真係似條女多過老母。有冇試下同佢認真講？

其實佢都係想同你傾下計姐

喺feel到佢就快發火 或者氣氛唔太好就出少句聲 唔好駁 硬碰硬會死得好慘
因為試得太多次 有次搞到我離家出走 其實就話答佢嘢冇禮貌喎唯有迫自己沉住氣 如果你演技好仲可以即刻認低威 講句sorry 然後心入面照唔服佢
忍先係最高境界 顯得你大量 咪當佢一把年紀唔同啲廢老嘈囉

道理都明 但做起上黎就

層樓系老母的？
如果系就無辦法

咁你慢慢忍

巴打平時返工應該少咗啲機會同老母嘈先啱 放工都六七點 食完飯 hea一陣就瞓 一嘈就匿入房算

樓主月收入超左住唔到青年宿舍
咁不如好似之前巴打提過咁
住啲經濟型酒店
紅茶館夠曬經濟

自己都未獨立出去就嗌香港獨立？

支持

Yes 無計啦 想平就要咁做

咁都有放假咖嘛 依家又WFH
同埋食完飯都可以有野嘈

應該唔會考慮酒店啦 多謝建議

打算租幾錢

佢個電腦枱係我斜後面，個頭側少少就睇到我個Mon
但而家搬咗出去就唔怕啦

AirPods Pro
noise cancellation 頂到少少
至少佢有佢講
聽唔到就影響唔到自己心情

係嘅我都知，但又真係無乜話題啱傾，最後都係敷衍了事

算啦
根本兩個世界嘅人
自己屋企都係咁
早兩年以為平心靜氣坐底傾講道理會有得救
到頭嚟佢哋根本唔想理你感受只會覺得養到你咁大食碗面反碗底
呢種父母唔係想同你相處
佢哋生仔女係當養大個奴隸呢世都要聽佢話跟佢意思
係佢附屬品
就算你大咗搵到錢啲錢都係佢投資係你身上嘅回報
係屬於佢嘅

與其自己唔開心倒不如當拍拖分手咁
緣盡就係緣盡
無謂勉強

佢自己搬好過叫你搬
話間屋係佢嘅
你住得係度就要聽佢講
然後一唔順佢意就咀咒你

情緒勒索我已經去到無感覺
佢要走要死適隨尊便

同朋友夾 一係儲錢買樓
反而想知巴打老母嘈咩多

最弊情緒勒索就係得個講字，邊會真係走

最怕佢長命

一樣人越大覺得佢越乞人憎
同佢關係愈嚟愈差
由細到大做咩都好，佢都只係話你唔會成功，
真係未見過人做老母會講啲咁嘅嘢
其中一樣就係
小弟庸才 學車唔可以1 take pass
咁衰咗咁實有同屋企人講
咁我同咗我阿媽講我考車衰左
點知佢淨係同我講：「你咁樣考幾多次都唔會考到」其實原本已經唔係幾開心 俾佢咁講完心情更加差 都唔係要佢安慰 只係佢係我阿媽我先同佢講

另外一樣最嬲嘅就係
新年嗰陣帶咗女朋友同屋企人食飯
我女朋友都好大方得體 我2個家姐都幾鍾意佢
甚至話佢幾體面
跟住之後我阿媽就係咁踩佢（係我面前，唔係女朋友面前，嗰陣隔咗幾日）
又話佢矮，又話佢個樣老 （佢22歲、我23歲）
咁都算我忍你
之後佢問佢阿媽鍾唔鍾意你 我話相處幾融洽 仲成日叫我去飲湯 上去訓（我諗至少冇反感嘅）
唔知佢個腦係咪有問題
佢話：「我覺得佢唔鍾意你囉，你又冇錢冇樓，唔知邊個邊個因為男友冇錢分咗手搵另外一個（下刪一萬字）」
我聽到呢度忍唔住爆咗佢一鑊
爆嘅內容就唔詳細講

雖然佢講嘅嘢唔一定錯
不過我唔知點解做人老母要咁講嘢
成日覺得自己個仔做咩都唔會成功 睇死自己個仔
就算拍拖都好 成日都覺得唔會有將來
之前拍拖佢又係咁同我講 我唔係要你講啲咩奉承我
而係講啲嘢恰唔恰當
自己又唔係有錢 咁大個人一次旅行都冇去過
搵又唔係搵得多 又話人哋點樣點樣
我已經五日冇同佢講過嘢
我諗我一直都唔會想同佢講返嘢
因為佢只會變返之前咁樣
反而我依家耳根清靜更加舒服
我已經想儲定錢搬出去住

雖然老豆都係搵錢搵得唔多 無錢
不過起碼唔會係咁踩自己仔女
反而會鼓勵自己仔女去做一樣野
真係越嚟越頂唔順自己老母
我已經受夠佢嗰啲情緒勒索

上武漢買樓

自己返緊工都唔搬係你on9
我仲讀緊書冇hall住都搵緊屋搬

有時真係唔知呢啲老母諗乜
真心覺得一個家好睇個老豆娶個咩女人返嚟
好影響堆仔女成長/價值觀甚至整個人生

屌佢自己唔掂想人地都唔掂，同佢一齊活係同温層

冇錢買樓又唔想租樓

口講就話點為你好但講嘅嘢係兩回事
就算結婚之後都唔會畀佢湊
而家都要頂住先 要儲下錢先
不過間中都會去女朋友到過夜
小見啲 同埋講小啲自己嘅嘢 情況會好啲

唉佢自己講人就得
人哋發嬲就話人eq低
今日嘗試同佢講返2句嘢
暫時都冇嘢
不過我相信講得多嘅話佢又會開始發作

noise cancel 段關係都係繼續差

情侶就話分手姐
母子如何分

其實真係睇佢心情好定唔好
好就無咩野
一唔好你講野差少少就發哂爛炸

點解母子唔可以分？
我老母同佢自己老母都無見/聯絡至少五年
呢啲係佢身上學嘅

前題係佢有無做過老母本份去要求你去盡返子女責任
無就無謂被世俗伽鎖 (例如：不孝) 去框死自己
唔好諗住改變到佢
又或者改變自己遷就佢
如果係work 個問題已經解決咗
唔會入嚟呢個topic討論

大陸仔思想係咁啦

個關係已經無得救
Noise cancellation 係唔好影響自己心情

聽完自己唔好受
忍唔住反駁佢只會花更多時間大家難受
佢覺得講嘢hurt你係舒服啲咪由佢講
只要唔影響自己就ok

佢其實係想個老母自然流失

其實我唔明心情唔好點解要搵人出氣
我心情唔好最多都係同人講
或者唔出聲
最多都係自己匿埋一邊發嬲/自閉🙄

same

好同意「有距離反而關係更好」

屌 中晒我想講既嘢

冇錯 永遠都係佢講既啱 我講就乜都錯 成日講到自己好偉大

我以為係自己既留言好撚中

冇錯 成日都話你呢樣唔得個樣唔得 睇死你一定做唔到仲要成日講人哋啲仔女有幾叻

搬未呀樓主

咁似我

原來咁多人都有依個煩惱

我呀爸呀媽不嬲關係都唔好，呀媽經常拎我地黎發洩佢同呀爸嘅不滿

最嬲係佢重男輕女，試過我老豆係到鬧我細佬，佢竟然叫佢鬧埋我，唔想我細佬一個人受曬，事後仲要叫我去同老豆傾叫佢唔好成日鬧人。

我中學畢業後自己打工搵錢去第一次旅行，但唔夠想問佢借啲之後還俾佢，佢就俾說話我聽話自己咁大個人都未去過旅行點點點，講到自己好慘，我個時都覺得自己好衰，但點知我細佬中學已經年年去study tour ，去澳洲，都係用屋企錢，佢就全部俾佢去

仲有成日情緒勒索，唔開心就話要去死，成日只會批評，我由細到大都無咩自信心，好憎自己遺傳到佢地某部分性格，依家都慢慢改變緊自己。

最憎係屋企衛生意識真係好差，因為肺炎先迫到佢地入屋換拖鞋，沖廁所cum蓋，但依家話極都唔聽係返黎唔洗手，用清水沖一沖就當自己洗左

成日係屋企都好壓抑，但又未有錢搬出去住